被告投訴：警稱「冇嘢講會害死你」

被告投訴：警稱「冇嘢講會害死你」

【新城市襲警案】

【本報訊】聖誕節當日市民發起「SUCK the Christmas和你Shop」，有示威者在沙田新城市廣場的翡翠拉麵小籠包餐廳示威，防暴警到場處理，其間一名男公關及一名中四學生分別被指推撞及襲擊兩名警長，被控襲警罪。案件昨提堂，有被告投訴警誡會面下的答案，其實由警方預先提供，亦有便衣警疑似以友好方式向被告稱：「千祈唔好冇嘢講，會害死你。」

被告邱文傑（27歲）和麥姓男生（16歲）分別被控在沙田新城市廣場三期三樓及二樓樓層襲擊警長A和警長B。案件押後待查，包括翻看閉路電視，查看是否另涉及其他被告。

控方指當日傍晚有數十名示威者在翡翠拉麵小籠包「㩒飛」，並將樽內的調味料倒在地下。防暴警接報到場，首被告衝向警員、從後推警長A；而次被告則於樓下一層，揮拳襲擊警長B背部，其後遭其他警員制服。

被告邱文傑（金髮者）被控聖誕節在新城市廣場襲警，昨獲准保釋後離開法院。

知專生涉藏摺刀被拒保釋

相關新聞：犯錯無懲罰 高層包庇前線

首被告代表大律師指，被告遭拘捕後已無反抗，仍遭警員揮棍毆打及噴射胡椒噴霧。署理主任裁判官高偉雄應控方要求將案件押後至2月12日，兩被告獲准保釋，但須守宵禁令及禁足新城市廣場。

另外，同晚警方亦於旺角朗豪坊外施放催淚彈驅散人群，其間截查一名17歲唐姓知專設計學院男生，在其背囊中搜出一把摺刀及兩個鐵鎚。男生被控在公眾地方管有攻擊性武器罪，他申請保釋被拒，須還柙至2月20日再訊。

案件編號：STCC4600、WKCC4757/19

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

元朗區中學生集會- 延續革命 毋忘初心
日期 : 12月28日 星期六
時間：1930-2130
地點：天水圍 銀座
✅已獲發不反對通知書

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

商場最怕的，就係我地要攻陷的

我推唔郁啊

我地就係冇大台

所以先要靠集體力量幫手推比大家睇、比大家諗

證明 “我無嘢講” 係 work.

（聯署）你班友快Ｄ同我簽晒佢

靠嚇 搵唔到料鋤人 我無嘢講

我無嘢講

撳飛都拉

真相係無嘢講害到佢破唔到案升職

推
記得「我無嘢講」

我冇野講

少講少錯，唔講無錯
"我無嘢講"